移民的考慮

前文：要走一齊走 15-06-2020

移民的對策 18-06-2020
遍地開花的是移民廣告，民調也顯示，三成幾人考慮移民，當中無論如何也有幾十萬同路人，呼籲準備移民離開的同路人，冷靜下來思考一下：
1）在文化上，我們這套生活方式，是獨有的文化，如果獨自地離開，很多80/90年代移民過去的上一輩經歷告訴我，我們的生活方式與習慣很難維繫，變相是文化自殺。
2）工作與就業方面，大型的聚居，就是一個實體的黃色生態圈，互相依存，也是能夠有效保存我們求生技能的方法。這樣的做法，也不會為當地人帶來就業、公共資源、房屋供應的壓力。我們要一起走，就算最後做不了這點，也要減少分散。
3）如果外國政府不給予幫助，被迫要個別地移民，大家可以組織起來，要求移民中介或其他私人公司提供大型移民聚居計劃。

後續文章：
攬炒之後，何去何從？
完美的結局：一國兩制下，民主的出路。
新的香港是什麼？如何做到？第一步是什麼？

P牌推唔到post👇